碳氫化合物或碳和氫的化合物的一個例子是沼氣(甲烷)或沼氣(CH4)。 帽子製造的化學|沃森·史密斯 
 用沼氣填滿沼澤，也可以淨化沼澤的蒸汽。 布萊克伍德《愛丁堡雜誌》第62卷第386期1847年12月|各種 
 克羅切特先生，君-我希望，費爾德姆特先生，你能讓你的友誼帶你更接近那隻獅子。 克羅切特城堡|托馬斯·洛夫·孔雀 
 坐在她旁邊的是一個非常荒謬的人，他認為水是邪惡的原則。 克羅切特城堡|托馬斯·洛夫·孔雀 
 他們繼續走到護城河的邊緣，撈起了錯過了回來的路的費爾德威特先生，跌入了河中。 克羅切特城堡|托馬斯·洛夫·孔雀